女生校際辯論雲加去留利弊

仲講中學生應否談戀愛咩 女生校際辯論雲加去留利弊

今日（7月25日）網上流傳一張圖，當中提及一個非常有趣的中學辯論題目，就是「雲加退休對阿仙奴利大於弊」，而且正反雙方都是女子中學。本報向主辦單位查證，有關辯題是真的。

根據流傳的圖片，內容指名為「第十一屆鳴辯盃」第二輪初賽的辯題通知，由編為「A1」的庇理羅士女子中學，迎戰編為「A3」的保祿六世書院。而當中最出人意表的是，有關辯題是「雲加退休對阿仙奴利大於弊」。除了辯題特別之外，兩間對戰學校均為女子中學，由女學生辯論足球，而且更要辯論英超球隊阿仙奴領隊雲加的去留問題，隨即引起網民熱議。 本報記者向「鳴辯盃中學生辯論賽」Facebook專頁詢問事件，是否有關辯題真的為「雲加退休對阿仙奴利大於弊」，該專頁回覆「是的」。記者追問是否主辦單位提出，以及為何有這樣的辯題，該專頁在截稿前再沒有回覆 。

根據該專頁介紹，「鳴辯盃」由「鳴辯無限」在2007年創辦，是香港首個接受自由組隊報名的全港公開中學辯論比賽。而「鳴辯無限」則在2004年由香港鄧鏡波書院中文辯論隊成員創辦。

除了辯題特別之外，兩間對戰學校均為女子中學，由女學生辯論足球，而且更要辯論英超球隊阿仙奴領隊雲加的去留問題，隨即引起網民熱議。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

樓主熱狗

有冇 live

邊隊反雲=讀屎片

裁判可以係迷雲，邊隊反雲=輸

要先定義利、弊、阿仙奴同雲加

爺爺都反得落手
我係正方就退賽啦

立場 留
1，雲加多年功績多，而且是阿仙奴的一個精神象徵。
2，英超競爭之激烈，阿仙奴多年保持前四，富如獌鏝猶不及
3，往年多位名帥加入英超，強如哥狗摩佬只是三六弟。

立場 反

1. 駁唔到

反
雲加多年未能帶領阿狗前進 故步自封
淨係贏埋啲飛機盃 迷惑新一代

好

2.排名實際用途有待商榷
1
2
3
4
5?
6

一抽籤已經知反雲果隊輸硬

袁文傑做裁判

駁論
反雲: 阿仙奴敗於熱刺，連多年來打飛機的對象都無埋，熱刺位列二名，阿記還不改變？
迷雲:熱刺於歐戰早早落敗，聯賽理應有心有力，相反阿記在歐聯戰到十六強，抽籤欠運遇上拜狗，強大像賤種蝗亦要加時打敗他，阿仙奴慘敗實屬正常。

留名睇激戰

雲加去留關利狗咩事

1，所以教到插喉？
2，有第四今年唔駛打霸氣盃喇！
3，點睇六弟都有R聯踢牙？

我怕佢激到爆血管

反雲爺爺要殺校!

舊年有題打英超應唔應該竭冬

做人應飲水思源。沒有雲加，那有球場

雲加帶領下絕不垃圾。不說過往的英超冠軍
近年亦拿下不少足總盃冠軍、社區盾
成績輝煌

總結，反對解僱雲加

好想睇下

正方唔使出聲都贏

淨係講句雲加好波已經贏左

反雲嗰班反得落手🙄🙄

一定要有一邊正一邊反嫁
應該抽籤決定，你估有得揀咩
唔係點辯論

正方係讚成雲爺爺退休利大於弊wor

個辯題係: 雲加退休對阿仙奴利大於幣
正方 = 同意辯題, 雲加走對阿仙奴好處多過壞處
反方 = 不同意辯題，雲加走對阿仙奴好處不比壞處多

點解有啲人可以掉撚轉正反方?
搵返中小學閱讀理解做下

啲人閱讀理解零分

啲女分分鐘話雲加年年都捧到油腸盃啦

女人講波

沒有共產黨 哪有新中國=
沒有迷雲黨 哪有阿仙奴
所以反雲=反共

反雲乏術

我中學班師弟都係呢條

利申：男校

仲算唔算公平比賽？

文傑做正方軍師?

幾時有關於猩猩玩具嘅題目

咁都得

諗唔到有咩理由反雲

有冇人諗到更多有趣足球辯論題目

雲爺爺是阿仙奴的紅太陽

曼聯、利物浦，哪一隊在足球壇上較成功？

爹親娘親都不及雲爺爺親

曼聯應該開始動用2009年賣C7筆錢

諗真D女校辯論開呢種題目先唔出奇
不如話係得D越位都唔識嘅港女先可以冷靜處理呢種題目
如果男校開 正方(利大於弊)成隊退出辯論隊都似

取消聯賽盃是否利大於弊？

痴孖筋 好想睇

男主辯：今日係辯論界最黑暗既一日

反而女生會比男生理性討論不帶任何情感 有無片真心想聽

男方：屌你呀
男方：on撚鳩？

我d師弟打正方

男方：迷雲死全家啦

反方：不敗奪冠 酋長球場 足總盃之王

結辯唱首迷雲不亡

反方結語:
雲加好野! 入雲加我地信!

阿仙奴起新球場是否球隊衰落的最大原因？

正方死全家

笑左

知兩間學校教練，全部男人黎
佢地幫曬手寫稿，班女學生照讀架啫
利申：做過呢個盃評判

雲加從來唔會越位✌🏻

利物浦係中遊定豪門？

唔講咁多爺爺好波

拜仁祖記壟斷聯賽盡收聯賽精英，對德甲意甲在歐聯保持強勢是否利多於弊？

召喚金剛棒打撚死d迷雲狗

原來自由入場，有冇手足諗住去睇

時間地點都唔知

以下公佈第二輪第二回合初賽賽事詳情：
日期：七月三十日
地點：香港華仁書院

屌想去睇

唔得？

咁認真講成班女仔分中呢個topic同成班仔分中LV對歐洲潮流發展有否正面作用一樣咁屈機

反雲皇天擊殺

伊巴已征服英超 btw樓上唔係辯題 要改改

應該好多女仔都答唔到LV呢個論題，講韓星應該易啲，例如dse有開日文西班牙文法文考試，應否開埋韓文考試資格配合香港人追韓星學韓文嘅風氣

女校 上9gag了

🤤🤤想去睇

成班波台清一邊旁聽一邊cow學生妹

有英皇 成班仔應該幾精彩

弊
我地剛剛還完債，好應該比雲爺爺分享成果
雲爺爺1516無錢都第2，證明依家我地有錢，下年會第1！

女校生講波

藍波應否被逐出波台?

香港仲有個叫奇趣盃，D辯題又係古靈精怪

咁撚正

擺明迷雲必勝，想睇反雲妹點比人屌到西水直流

咁迷雲妹會點

波都未邊睇

如果中學生識講LV
一係有錢女，一係ptgf

ptg買到LV都講唔到LV對歐洲潮流發展有否正面作用

迷雲本身自帶性興奮，長期處於高潮狀態

有結果未